選舉指引：區選候選人須擁護基本法保證效忠特區

選舉管理委員會發表區議會選舉活動指引，適用於今年11月舉行的區議會選舉，以及其後的區議會補選。

指引對有關法例規定及相應選舉安排，作更詳盡解釋。根據現行法例，獲提名的候選人須符合提名資格，須遵從規定，示明擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。任何人如在提名表格內作出虛假聲明，屬刑事罪行。

發言人重申，區議會選舉參選人的提名是否有效，由選舉主任按照法例要求決定。選管會無權並一向沒有參與，亦不會給予任何意見。選管會不會就提名是否有效，向選舉主任作出指引。如任何人不同意選舉主任的決定，可提出選舉呈請。

為確保所有候選人簽署提名表格內聲明時，已清楚明白《基本法》內容，以及相關法例要求和責任，選管會擬備確認書予候選人簽署，強調確認書並不是提名表格的一部分，而是一份說明文件，內容是反映現時法例的要求，提醒候選人相關法律的規定。候選人可自願地簽署確認書，以表示明白法律的要求。

Source:

我想問下係咪姐係6月個諮詢係廢？ 姐係填確認書呢個條件已經生效？

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

7/9機場更新 求求大家

選左入去先，老西都話ok，講少d廢話，入左去做區議員候選人先

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第一期Link :
第二期Link :
第三期Link :
TG CHANNEL :

擺明恐嚇人, 又想瘋狂DQ

天真

分分dq過半都得

無區議會議員會點

選舉主任再dq邊個區既候選人，我就去圍鳩你個區既投票站，你另擇其他日子再投，我就再圍，逼鳩你個選舉無效

基本法要確保我地有普選，冇問題

我好心提下d選舉主任，再dq任何一個候選人，係依個時勢，你都冇好日子過

馮華，我屌你老母

以後寫明只准非民主派入

好事 議會抗爭幻滅 轉向街頭

有無諗過由被動變主動?
係佢dq任何人之前強迫佢承諾唔會亂鳩咁黎先?

後生=DQ
後生無被DQ都高機會鬼黎
一陣又多幾隻鬼低調入去選
反而百幾個候選人被DQ先有noise

係依種虛假既民主面前，圍投票站唔係一種反民主既行為，而係捍衛民主

應該啦
欺騙都係政治一部分
政棍不嬲都見風轉舵
表態呢啲唔駛太認真

美帝過完法案你咪dq，準備成世做大灣區人

今時今日 佢仲敢瘋狂DQ

等睇屈支持五大訴求等如唔擁護基本法

夠膽玩嘢就即刻過人權法案

咪照簽比佢跟足程序做唔好比位人入 坐左上個位到先都未遲

有意參選既人，先del自己fb果啲可能俾位人入你唔效忠既post先